




 
 
  
 
 
 

	 
		 
			
			 
 
 




 
 
  



 Spravodajstvo 
 
 Spr?vy 
 Dom?ce 
 Zahrani?n? 
 Ekonomika 
 Videospravodajstvo 
 Reality 
 Kult?ra 
 Koment?re 
 Shooty 
 
 ?port 
 
 ?port 
 V?sledky 
 
 Slu?by 
 
 Blog 
 Vybrali SME 
 Predpove? po?asia 
 TV Program 
 Teraz 
 English news - Spectator 
 Magyar h?rek - UjSz? 
 


 Tematick? weby 
 
 Porad?a 
 AUTO 
 TECH 
 TV SME 
 ?ena 
 Prim?r (Zdravie) 
 R?movia 
 Vysok? ?koly 
 Cestovanie 
 Dom?cnos? 
 
 Pr?lohy a sekcie denn?ka SME 
 
 Rozhovory 
 TV OKO 
 V?kend 
 



 
Spr?vy
 

 
  



  Vybra? svoj regi?n  
 Z?pad 
 
 Bratislava 
 Levice 
 Nov? Z?mky 
 Nitra 
 Pezinok 
 Senec 
 Topo??any 
 Tren??n 
 Trnava 
 Z?horie 
 
 V?chod 
 
 Korz?r 
 Humenn? 
 Ko?ice 
 Michalovce 
 Poprad 
 Pre?ov 
 Star? ?ubov?a 
 Spi? 
 


 Stred 
 
 Bansk? Bystrica 
 Kysuce 
 Liptov 
 Novohrad 
 Orava 
 Pova?sk? Bystrica 
 Prievidza 
 Turiec 
 Zvolen 
 ?iar 
 ?ilina 
 



 
Regi?ny
 

 
  



 Praktick? slu?by 
 
 Druh? pilier 
 TV Program 
 Artmama 
 Deti 
 Dvaja.sme.sk 
 Fotky 
 Gul? 
 Horoskop 
 Inzer?ty 
 Jazykov? porad?a 
 Nani?mama 
 Napizzu.sk (don?ka pizze) 
 Pr?ca 
 Re?taur?cie 
 Torty od mamy 
 Tla?ov? spr?vy 
 ?ahaj 
 Zlat? fond (aj e-knihy) 
 


 Odborn? recenzie elektroniky 
 
 mobily 
 telev?zory 
 tablety 
 notebooky 
 fotoapar?ty 
 hern? konzoly 
 
 Tret? sektor 
 
 Cena ?t?tu 
 ?akujeme 
 Obce 
 Otvoren? s?dy 
 ?koly 
 Tender 
 Vysok? ?koly 
 



 
Slu?by
 

 
  



 
 Last minute dovolenka 
 Don?ka jedla 
 Reality 
 Z?avy 
 Autobaz?r 
 Filmy na DVD 
 Hodinky 
 Parf?my 
 SME knihy a DVD 
 SME predplatn? 
 Superhosting 
 Tla?iare? 
 V?no 
 Tvorba webov 
 



 
Nakupujte
 

 

    

  
 
			 
 
	
	 Najv??? magaz?n o aut?ch na Slovensku 
 
	 











	 
 

 DOMOV 
 NOVINKY 
 TESTY 
 PRAVIDL? 
 GAR?? 
 DOPRAVA A NEHODY 
 POHONN? L?TKY 
 

 
 Ceny PHM 
 Priemern? ceny 
 Ceny PHM v EU 
 Ceny ropy 
 Porad?a 
 Testy z auto?koly 
 Dopravn? servis 
 Bezpe?nos? ciest 
 Pl?novan? autostop 
 Priestupky 
 Kr?de?e ?ut 
 Autobaz?r 
 Mobiln? aplik?cie 
 U??vate?sk? profil 
 
 


 
 TEST - ?koda Fabia 1,4 TDI 
 
			 
				 
					 



 Vydan? 20. 3. 2004 o 0:00 
 
 
 
 
	
		Zdie?a?
		
			Zdie?a? na
			 

Tweet


      	
			 
		
	
	
		Diskusia (2)
		Nahl?si? chybu
		Tla?
	
 
 
 
 
 Popularita dieslov?ch motorov neust?le rastie, preto popredn? automobilky za?ali s v?robou najmen??ch dieselov pre triedu mal?ch vozidiel. V?hodou mal?ho diesla je n?zka spotreba, slu?n? v?kon, dlh? servisn? intervaly a v?aka n?zkemu objemu  aj v?hodn? ... 
 
 ?koda Fabia m? jeden z najlep??ch podvozkov v triede. Pri sk??an? na zasne?enom testovacom okruhu sa preuk?zala ?ahk? ovl?date?nos? v ?myku. Citliv? ABS pova?ujeme za nevyhnutn? doplnok bezpe?nej jazdy. 
 
   
 

 Popularita dieslov?ch motorov neust?le rastie, preto popredn? automobilky za?ali s v?robou najmen??ch dieselov pre triedu mal?ch vozidiel. V?hodou mal?ho diesla je n?zka spotreba, slu?n? v?kon, dlh? servisn? intervaly a v?aka n?zkemu objemu  aj v?hodn? cena zmluvn?ho poistenia. Trojvalcov? naftov? motor pre ?kodu Fabia m? obsah 1,4 l, tak ako v??ina konkurentov. 
 ?koda Fabia je jedn?m z najzn?mej??ch automobilov na na?om trhu a zatia? sa ve?mi dobre pred?va aj napriek tomu, ?e od jej uvedenia v roku 1998 uplynuli u? ?tyri roky. Inov?cie vo Fabii s? napl?novan? tak, aby sa v  ka?dom roku objavilo nie?o nov?. V predch?dzaj?com to bol pr?ve motor 1,4 TDI. Hoci Fabia s prv?m naftov?m agreg?tom 1,9 TDI jazdila excelentne, objem 1900 cm3 je pre mnoh?ch a? pr?li? n?kladn? (z?kladn? cena a z?konn? poistenie). 
 Fabia v modelovom roku 2004 nesie znaky "zrel?ho ovocia". V interi?ri sa objavuj? nov? farebn? kombin?cie,  pr?vetivej?ie plasty a pozoruhodn? vybavenie. Testovan? Fabia 1,4 TDI m??e posl??i? ako pr?klad individu?lnych po?iadaviek z?kazn?ka, ktor? potrebuje auto do mesta, ale aj na dlh? cesty. Okrem z?kladn?ch prvkov vybavenia sme si vychutnali ko?ou potiahnut? volant, klimatiz?ciu, ABS, predn? elektricky ovl?dan? okn?, palubn? po??ta? i  tempomat. Bezpe?nostn? bal?k sa na ?elanie rozr?stol o bo?n? airbagy. 
 
 
 

 V rytme troch valcov 
 Motor 1,4 TDI poch?dza z koncernu VW, teda vyu??va vstrekovanie syst?mu ?erpadlo-d?za. Vysk??ali sme ho v ?ase posledn?ch tohtoro?n?ch mrazov a aj pri -18?C ?tartoval spo?ahlivo. Pozorn? ucho motoristu ihne? po?uje, ?e valce s? iba tri  a zvukov? kulisa si vy?aduje zvyk. Na vo?nobehu a v meste je zvuk pomerne drsn?, ale pri jazde po dia?nici a vy??ou r?chlos?ou sa str?ca v ?ume aerodynamiky. Nev?hodou naftov?ch motorov je dlh?ie zohrievanie a na tepl? vzduch z k?renia si treba chv??u po?ka?. Z tohto d?vodu by som odporu?il doobjedna? si vyhrievanie sedadiel. Zvuk a charakter trojvalcov?ho motora  je trochu netypick?, ale d? sa na? zvykn??. V?hodou trojvalca je men?? po?et dielov, ktor? sa m??u rokmi opotrebova?. Ak bude majite? po dlhom ?ase meni? drah? vstrekovacie jednotky, bud? iba tri namiesto ?tyroch. Z dlh?ieho zdvihu piestov sa kon?trukt?rom podarilo vydolova? slu?n? kr?tiaci moment, ktor? pom?ha hlavne pri  predbiehan?. Aj v?kon 75 kon? zabezpe?uje Fabii slu?n? dynamiku. Z 0 na 100 km/h zr?chli Fabia 1,4 TDI za 14,2 s. Motor vynik? v pru?nosti od 80 do 120 km/h, a to je pre bezpe?n? predbiehanie podstatn?. Z poh?adu z?kazn?ka je v?ak najd?le?itej?ia spotreba. Bez probl?mov sme dosiahli priemer 4,2 litra. Pri dynamickej jazde bez oh?adu na spotrebu, st?pol priemer na 5,8 litra. V  ?lohe rodinn?ho mil??ika sta?? z?kladn? vybavenie Classic. Ak sa mal? diesel dostane do slu?by v pr?ci, odpor??ame rozsiahlej?ie vybavenie testovan?ho auta. 
 ?koda Fabia 1,4 TDI a konkurenti (najlacnej?ie naftov? verzie) 
 Zna?ka a model (mal? diesel)	Cena 5-dv. 	Objem 	V?kon	Bato?i-	Priemern? 	Bezpe?-  
	modelu	 motora	(kW/k)	nov?	spotreba 	nos? 
	 (Sk)	 (cm3)		priestor  (l)	(l/100 km)
 



 ?koda Fabia 1,4 TDI Classic
  459 990
  1422
  55/75
  260
  4,4 
 1x airbag


 Fiat Punto 1,3 16V MultiJet Active
 476 900
 1251
 51/70
 295
 4,5
 2x airbag


 Citroen C3 1,4 HDi Plus
 473 900
 1398
 50/68
 305
 4,2
 2x airbag


 Opel Corsa 1,3 CTDI Essentia
 444  900
 1251
 51/70
 260
 4,5
 1x airbag ABS


 Renault Clio 1,5 dCi Access
 449 900
 1461
 48/65
 255
 4,3
 2x airbag




   

 
 


 
 
 
	
		Zdie?a?
		
			Zdie?a? na
			 

Tweet


      	
			 
		
	
	
		Diskusia (2)
		Nahl?si? chybu
		Tla?
	
 
 
 
 
?al?ie aktu?lne testy nov?ch ?ut - kliknite sem
 
 
 
 
  
 
 
 
 

 
 
 
 

 
 
 
 
Top:

24 hod?n
3 dni
7 dn?

 
 
 
 
 
 
 
 
1. 
 Cez obec Trhovi?te ?iel 109 km/h, pokutu odmietol zaplati? 
38?191
 
 
 
2. 
 Pokra?oval autom po z?mkovej dla?be, pod?a policajtov ?iel po chodn?ku 
15?996
 
 
 
3. 
 
Nov? Audi Q7 m? o 300 k?l menej, u? nevyzer? ako autobus
 
11?207
 
 
 
4. 
 
Po nevidite?nej kapote pri?iel Jaguar a Land Rover s prieh?adn?mi st?pikmi
 
10?435
 
 
 
5. 
 
Test: Sk??ali sme, ako Subaru Forester s automatom posl??i lesn?kom
 
7?141
 
 
 
6. 
 
Mercedes predstavil model GLE, chce n?m konkurova? BMW
 
5?438
 
 
 
7. 
 Vodi?i sa zrazili, no pre m?tvy uhol sa nevideli 
1?239
 
 
 
 
 
 
 
 
 
1. 
 Cez obec Trhovi?te ?iel 109 km/h, pokutu odmietol zaplati? 
38?191
 
 
 
2. 
 Pokra?oval autom po z?mkovej dla?be, pod?a policajtov ?iel po chodn?ku 
15?996
 
 
 
3. 
 
Test: Sk??ali sme, ako Subaru Forester s automatom posl??i lesn?kom
 
15?423
 
 
 
4. 
 Vodi?i sa zrazili, no pre m?tvy uhol sa nevideli 
14?953
 
 
 
5. 
 
Nov? Audi Q7 m? o 300 k?l menej, u? nevyzer? ako autobus
 
11?207
 
 
 
6. 
 
Po nevidite?nej kapote pri?iel Jaguar a Land Rover s prieh?adn?mi st?pikmi
 
10?435
 
 
 
7. 
 
Mercedes predstavil model GLE, chce n?m konkurova? BMW
 
9?965
 
 
 
 
 
 
 
 
 
1. 
 
Ko?ko stoja ojazden? ?udov? aut?
 
64?528
 
 
 
2. 
 Cez obec Trhovi?te ?iel 109 km/h, pokutu odmietol zaplati? 
38?191
 
 
 
3. 
 
V marci uvid?me atletickej?iu ?kodu Superb
 
36?298
 
 
 
4. 
 
Pozrite si vtipn? sp?sob v?jazdu z parkoviska
 
19?431
 
 
 
5. 
 
Hyundai modernizoval modely i30 a i40, po prv? raz predstavil kup? i20
 
19?148
 
 
 
6. 
 
Test: Kombi verzia Mercedesu C nos? v kufri vlastn? prepravku
 
16?387
 
 
 
7. 
 Pokra?oval autom po z?mkovej dla?be, pod?a policajtov ?iel po chodn?ku 
15?996
 
 
 
 
 
 
 
 

 
 
 
 
  
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
 



 

 
 
	 
		 
 
 ?al?ie novinky 
 


 
 

 
 
Po nevidite?nej kapote pri?iel Jaguar a Land Rover s prieh?adn?mi st?pikmi
 
 Pomocou kamier a obrazoviek prin?a britsk? v?robca technol?giu prieh?adn?ch st?pikov vozidla pre lep?? v?h?ad ?of?ra. 
 
 
 
 
 




 
 

 
 Cez obec Trhovi?te ?iel 109 km/h, pokutu odmietol zaplati? 
 Vodi? odmietol zaplati? pokutu 650 eur, v spr?vnom konan? mu hroz? vy??ia a z?kaz ?of?rova? na tri roky. 
 
 
 
 
 


 
 
 
 Hlavn? spr?vy 
 


 
 

 
AKTUALIZOVAN? O 21:30  Rube? poc?til p?d na dno, Rusko je vo finan?nej kr?ze 
 Dol?r v utorok st?l u? takmer 80 rub?ov, pod hladinu ho tla?ia najm? n?zke ceny ropy. 
 
 
 
 
 




 
 

 
KOMENT?R PETRA SCHUTZA  
Len korup?n? ?kand?ly preferencie Smeru nepotopia
 
 Ak chce opoz?cia vo vo?b?ch zvrhn?? Smer, bez roz??renia reperto?ru si neporad?. 
 
 
 
 
 




 
 

 
AKTUALIZOVAN? 23:50  
Taliban zabil v ?kole v Pakistane 132 det?
 
 Pakistan a? teraz poriadne zatla?il na islamistov. Odplatou je ?tok na deti vojakov. 
 
 
 
 
 




 
 

 
ZAHRANI?IE  
Protestuj?ci v Ma?arsku str?caj? dych, Fidesz ich m?tie nov?mi n?vrhmi
 
 Na demon?tr?cii proti Orb?novej vl?de bolo v utorok u? len nieko?ko tis?c ?ud?. 
 
 
 
 
 


 
 
 
 
     
         
                             
                    
                        Don?ka
                    
                 
                             
                    
                        Dovolenka
                    
                 
                             
                    
                        Reality
                    
                 
                             
                    
                        Recenzie
                    
                 
                             
                    
                        Re?taur?cie
                    
                 
                             
                    
                        Z?avy
                    
                 
                     
     
     
        
         
         
                                                 
                         
                            
                                 
                                    
                                 
                            
                            ?kola ?myku - darujte bezpe?nos?

                             
                             69.30 ? 
                         
                     
                                     
                         
                            
                                 
                                    
                                 
                            
                            Kompletn? vy?istenie a tepovanie interi?ru auta

                             
                             19.90 ? 
                         
                     
                                     
         
             Pozrite si ?al?ie z?avy 
             
                                     
                        Starostlivos? o auto
                     
                                     
                        Najlep?ie z?avy
                     
                                     
                        Najpred?vanej?ie ponuky
                     
                             
                            
                     
     
     
 

 
 

	 
		 
			Natankuj
			
			   
		 
		 
			 
				
				 
					 
Najlacnej?ie 
					 
						 95 Natural 
						 1,235 
						 TaM Autohof, ?ilina 
					 
					 
						 Nafta 
						 1,149 
						 TaM Autohof, ?ilina 
					 
					 
						 LPG 
						 0,614 
						 Dalioil, Ve?k? Bierovce 
					 
					   
				 
				 
				 
					 
Priemern? 
					 
						 1,360 
					 
					 
						 1,250 
					 
					 
						 0,708 
					 
					   
				 
				 
					CENY PHM | PORAD?A | AUTO?KOLA | DOPRAVA | PRIESTUPKY | AUTOSTOP | KR?DE?E | BAZ?R
				 
				
			 
		 
	 

 



					 
				 
 
	 
	 
 



 



 
 
   
				   
			 
		
		 
		

 
 

 kultura.sme.sk 
 Margar?ta sa spriahla s diablom, no mala Kristovu pravdu 
 
 

 www.sme.sk 
 P?tnick? miesta The Beatles alebo ako ?udia kr??aj? po zebre 
 
 

 cestovanie.sme.sk 
 Lovia za svitania a v hmle 
 
 

 www.sme.sk 
 Ako sa valila lav?na slobody. Ako padal komunizmus 
 
 

 kultura.sme.sk 
 ?iadne retro, poriadny biznis. Takto sa lisuje plat?a 
 
	   
 
 



 

	
	 
Redakcia Kontakty Nap?te n?m Etick? k?dex Pomoc Mapa str?nky
 
	 
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		  
	 
 
 ?al?ie weby skupiny: Prihl?senie do Post.sk ?j Sz? Slovak Spectator 
	Vydavate?stvo Inzercia N?v?tevnos? webu Predajnos? tla?e Petit Academy © Copyright 1997-2014 Petit Press, a.s. 
	 
	
 

		
	 
 
	


  


 



 

 

 


 











 
 
 
 
 






